香港只有黃傘沒有黃背心

香港只有黃傘沒有黃背心 - 曾志豪

原圖：法新社(法新社)

何其巧合，「黃」禍再臨，黃色背心反轉巴黎，佔領街道，是講法文的黃絲。

香港人可能無法理解法國「黃背心」，就為了加環保燃油稅大約每升柴油6.5歐仙，每升汽油2.9歐仙，大概加了6毫至3毫子。

香港人對上一次為了斗零加價抗爭應該就是蘇守忠事件了。

但那已經是上一代的香港人，今天香港神經早就麻木。

如果要為了加價而爆發怒火，那麼香港人整天面對有加無減的油價、樓價、公共交通運輸價，豈不早就陸沉？

當然，燃油加價只是星火一點，法國社會貧富不均、稅制失衡才是最佳助燃劑。法國民眾不滿取消開徵富人稅，覺得馬克龍偏幫富人。

等等，這個罪名，香港政府很熟悉。每次示威，都有「貧富不均」、「官商勾結」、「地產霸權」這些字句；和法國不同，他們把這些口號化為上街的動力，我們把這些保留為上街的口號。

並非法國人特別大膽，而是兩地人民對「政府責任」和「自身權利」有不同的理解。

法國人覺得我生活困苦是政府的問題，政府有責任令我過好日子，他們甚至連退休年齡延長2年也覺被剝削；香港卻把貧窮視為個人問題，要自我檢討，是否不夠努力唔肯捱，搵夠退休未搵夠就繼續「憂」，係咁㗎啦。

所以法國人理直氣壯要求政府做更多，香港人卻對提出要求的人視為「廢青」。

同樣都是大型抗議示威，《人民日報》對法國黃背心的事件客觀分析，指出民眾上街暴亂背後是政府失誤的深層次矛頭引起。香港的黃色雨傘運動，愛國媒體可沒有用同樣的「耐心」和「反省」去理解佔領者的憤怒，只是一頂頂「禍港」、「破壞」的帽子扣在黃傘上。

更別提長官的反應，馬克龍跪低押後加燃油稅以及調升最低工資，香港嘛，普選無期再送秋後算帳，你懂的。

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
一屋數姓及一人數本護照 (高慧然)

下一則
下一則
連 坐 (古德明)

香港人:要返工，不了

香港人：要和平理性非暴力

六四集會

今天我…